Bon, je t'ai appris comment faire une fonction, une variable et une boucle while ou for
J'ai pas eu le temps et j'aurais du commencer par ca, mais il te manque encore la CONDITION.
Tu trouveras dans samples.py toute information sur ce que je t'ai appris plus les conditions et les opérateurs. C'est une sorte de cheatsheet

SUJET:
Recréer le jeu du 100.
Le jeu se déroule ainsi:

Le programme choisit une nombre entre 1 et 100
on demande a l'utilisateur de trouver ce nombre en N tours (définis comme on le souhaite, soit en dur dans le code soit demandé a l'utilisateur au debut de la partie)

Example d'output:

>> Bonjour, je suis le programme du jeu du 100. Je pense actuellement a un nombre. Vous avez 5 Tours pour le trouver.
>> Entrez une propostion:
50
>> C'est Plus! Plus que 4 tours
75
>> C'est Moins! Plus que 3 tours
63
>> C'est Moins! Plus que 2 tours
56
>> C'est Plus! Dernier tour!
60
>> Bravo ! tu as trouvé !      Ou alors :         >> Ooooh non c'etait 61
>> Une autre partie? (O/N)
sdfayrfhaieur
>> Mauvaise entree veuillez ecrire 'O' pour oui ou 'N' pour non
O
>> OK. C'est reparti! Donne moi un chiffre entre 1 et 100.
....


Aide:

if (type(userinput) is int and userinput > 0 and userinput <= 100):



PS: BON COURAGE (appele si tu as le moindre souci)